export default [
  {
    _id: '5ecaab7faf821e3de8786404',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre mesleklerine ait öğrenimini bitirerek Devlet memurluğuna alınmış ve asli memur olarak atanmış olanlardan mesleklerine ait hizmetlerde yetiştirilmek, eğitilmek, bilgilerini artırmak üzere dış memleketlere gönderilenlere ne kadar ayrılma müsaadesi verilebilir?',
    A: ' Altı aya kadar, gerekirse bu süre en çok üç kat uzatılabilir.',
    B: 'Bir yıla kadar, gerekirse bu süre en çok iki kat uzatılabilir.',
    C: 'İki yıla kadar, gerekirse bu süre en çok bir kat uzatılabilir.',
    D: ' Üç yıla kadar, gerekirse bu süre en çok bir kat uzatılabilir.',
    E: 'Onsekiz aya kadar, gerekirse bu süre en çok iki kat uzatılabilir.',
    correct: 'C',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaac67af821e3de8786405',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre disiplin amirleri tarafından verilen “kademe ilerlemesinin durdurulması” cezasına karşı aşağıdakilerden hangisine itiraz edilebilir?',
    A: 'Kurum Müdürüne',
    B: 'Yüksek Disiplin Kuruluna',
    C: 'İl Disiplin Kuruluna',
    D: 'Atamaya Yetkili Amire',
    E: 'Yetkili mahkemeye',
    correct: 'B',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecaadb7af821e3de8786406',
    question:
      'I. Evlenen çocuklar\nII. Kendileri hesabına ticaret yapan çocuklar\nIII. 25 yaşını bitirdiği hâlde evlenmemiş kız çocukları\n657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre yukarıdakilerden hangisine/hangilerine aile yardımı ödeneği verilmez?',
    A: 'Yalnız I',
    B: 'I ve III',
    C: 'II ve III',
    D: 'I ve II',
    E: ' I, II ve III',
    correct: 'D',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab2180964ad399c394988',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre, aşağıdakilerden hangisi Devlet memurunu görevden uzaklaştırmaya yetkili değildir?\n\n',
    A: ' Cumhuriyet Savcısı',
    B: 'Bakanlık Müfettişi',
    C: 'Atamaya yetkili amir',
    D: 'İllerde valiler',
    E: 'İlçelerde kaymakamlar',
    correct: 'A',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab25e0964ad399c394989',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre disiplin ile ilgili aşağıdaki ifadelerden hangisi yanlıştır?\n',
    A: 'Disiplin cezaları memurun özlük dosyasına işlenir.',
    B:
      'Kınama cezalarının uygulanmasından 5 sene sonra özlük dosyasından silinmesini isteyebilir.',
    C: 'Disiplin cezalarına karşı idari yargı yoluna başvurulabilir.',
    D:
      'Disiplin amirleri tarafından verilen uyarma cezasına karşı yüksek disiplin kuruluna itiraz edilebilir.',
    E:
      ' Disiplin cezaları verildiği tarihten itibaren hüküm ifade eder ve derhal uygulanır.',
    correct: 'D',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab2df0964ad399c39498a',
    question:
      'I. Ölüm\nII. Aylıksız izne ayrılma\nIII. Emekliye ayrılma\nIV. İstifa\n657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre, yukarıda verilenlerin hangilerinde memurlara peşin olarak ödenen aylık geri alınmaz?',
    A: 'I ve II',
    B: 'I ve III',
    C: 'II ve IV',
    D: 'I, III ve IV',
    E: ' I, II ve III',
    correct: 'B',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab32c0964ad399c39498b',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre, dil, ırk, cinsiyet, gibi ayrım yapan Devlet memuru hakkında aşağıdaki disiplin cezalarından hangisi uygulanır?',
    A: 'Uyarma',
    B: 'Kınama',
    C: 'Kademe ilerlemesini durdurma',
    D: ' Devlet memurluğundan çıkarma',
    E: 'Aylıktan kesme',
    correct: 'C',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab3af0964ad399c39498c',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre, aşağıdakilerden hangisi hakkında öncelikle kendilerine ait özel kanun hükümleri uygulanır?',
    A: ' İl Özel İdareleri',
    B: 'Belediyelerin kurdukları birliklerde çalışan memur',
    C: 'Beden Terbiyesi Bölge Müdürlükleri',
    D: ' Danıştay ve Sayıştay meslek mansupları',
    E: 'Kanunlarla kurulan fonlarda çalışan memurlar',
    correct: 'D',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab4020964ad399c39498d',
    question:
      'Aşağıdakilerden hangisi, memurların başka kamu kurum ve kuruluşlarında geçici süreli olarak görevlendirilebilmeleri için gereken şartlardan biri değildir?',
    A: 'Geçici süreli görevlendirmenin memurların görevleriyle ilgili olması',
    B: 'Geçici görevlendirilecek memurun amirinin muvafakati',
    C: 'Geçici görevlendirme yapmak isteyen kurumun talebi',
    D: 'Memurun çalıştığı kurumun izni',
    E: ' Geçici süreli görevlendirmede memurun muvafakatinin aranması',
    correct: 'B',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecab4430964ad399c39498e',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre, sözleşmeli personel seçiminde uygulanacak sınav ile istisnalarına ilişkin esas ve usuller aşağıdakilerden hangisince belirlenir?',
    A: 'Bakanlar Kurulu',
    B: 'Maliye Bakanlığı',
    C: 'Devlet Personel Başkanlığı',
    D: 'Başbakanlık',
    E: 'Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanlığı',
    correct: 'A',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecad7bb0964ad399c39498f',
    question:
      'I. Devlet memurları, görevlerini dikkat ve itina ile yerine getirmek ve kendilerine teslim edilen Devlet malını korumak ve her an hizmete hazır halde bulundurmak için gerekli tedbirleri almak zorundadırlar.\nII. Devlet memurunun kasıt, kusur, ihmal veya tedbirsizliği sonucu idare zarara uğratılmışsa, bu zararın ilgili memur tarafından rayiç bedeli üzerinden ödenmesi esastır.\nIII. Zararların ödettirilmesinde, fiilin meydana geldiği tarihte en alt derecenin birinci kademesinde bulunan memurun brüt aylığının yarısını geçmeyen zararlar, kabul etmesi halinde disiplin amiri veya yetkili disiplin kurulu kararına göre ilgili memurca ödenir.\n657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre “kişisel sorumluluk ve zarar” ile ilgili olarak yukarıdakilerden Hangisi/hangileri doğrudur?\n',
    A: 'Yalnız I',
    B: 'I ve III',
    C: 'II ve III',
    D: ' I ve II',
    E: 'I, II ve III',
    correct: 'E',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecad8462c681b0e8035b857',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre Devlet memurunun kademede ilerlemesi için aşağıdaki şartlardan hangileri aranır?\nI. Bulunduğu kademede en az bir yıl çalışmış olması\nII. Bulunduğu derecede ilerleyebileceği bir kademenin bulunması\nIII. Son bir yıl içinde disiplin cezası olmaması\n',
    A: ' Yalnız I',
    B: 'II ve III',
    C: ' I ve II',
    D: ' I ve III',
    E: 'I, II ve III',
    correct: 'C',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
  {
    _id: '5ecad8aa2c681b0e8035b858',
    question:
      '657 sayılı Devlet Memurları Kanunu’na göre, kamu kurum ve kuruluşları yürütmekte oldukları hizmetlerin özelliklerini göz önünde bulundurarak memurlarının başarı, verimlilik ve gayretlerini ölçmek üzere, aşağıdakilerden hangisinin uygun görüşü alınmak kaydıyla, değerlendirme ölçütleri belirleyebilir?',
    A: 'Devlet Planlama Teşkilatı müsteşarlığı',
    B: 'Türkiye İş Kurumu Genel Müdürlüğü',
    C: 'Devlet Personel Başkanlığı',
    D: 'Meslekî Yeterlilik Kurumu',
    E: 'Çalışma ve Sosyal Güvenlik Bakanlığı',
    correct: 'C',
    cat: '657',
    __v: 0,
  },
];
